\chapter{Grafische Benutzeroberfläche}

Die grafische Benutzeroberfläche (GUI) wurde mithilfe des MVC-PHP-Frameworks Codeigniter und der Javascript-Bibliothek JQuery entwickelt.
Dabei wurden in der Oberfläche auf beinahe alle komplexe Funktionen von JQuery verzichtet und auf eine vollständige und 
korrekte HTML-Darstellung geachtet.

Alle Aktualisierungen der GUI werden über zyklische und asynchrone JSON-Anfragen an das PHP-Framework geregelt. Derzeit werden diese Anfragen 
direkt an die Datenbank weitergeleitet und die Ergebnisse per JSON zurückgegeben. 
Dadurch entsteht derzeit eine recht hohe Serverlast. 
Die folgende Maßnahmen sind für Performanceverbesserungen geplant.
\begin{itemize}
 \item Einführung von Caches mithilfe von \glqq{}Alternativer PHP Cache (APC)\grqq{}.
 \item Änderung des aktiven Pollings auf eine Publish/Subscribe-Methode mittels Websockets.
\end{itemize}

\section{Darstellung des Speilfeldes}
Das Spielfeld ist derzeit stark vereinfacht und bietet nur die Grundfunktionen des Spieles. 
Spiele können sich mit ihren Benutzernamen anmelden und sehen das Spielfeld vor sich, das 
sich automatisch an die Auflösung ihres Browsers anpasst. Auf der rechten Seite werden 
eine Willkommensnachricht, Aktionsbuttons, das aktuelle Guthaben, eine Liste aller 
Spieler und die eigenen Speilfeldkarten angezeigt.

Animationen und Bilder folgen später.

\section{Datenbankanfragen}
Die Anfragen an die Datenbank sind in sogenannten MVC-Models gekapselt und durch den Entwurf mit RM/T stark vereinfacht.
So werden in der Anwendung keinerlei Joins verwendet oder benötigt.
Dies führt dazu, dass statt langer und komplizierter SQL-Anweisungen, zum Beispiel zum Abfragen aller Spielfelder einer
Spielinstanz, die folgende Anweisung genügt. 
\begin{lstlisting}
  SELECT * FROM get_field_list('{id}');
\end{lstlisting}
Dies verhällt sich bei allen Anfragen ähnlich und reduziert so den notwendigen Programmieraufwand.

Beim Aktualisieren des Spielfeldes (siehe \ref{fig:aktualisierung}) müssen wiefolgt zwei Anfragen an die Datenbank gestellt werden.
\begin{figure}
 \centering
 \begin{sequencediagram}
    \newthread{cl}{Browser}{}
    \newinst[1.5]{mvc}{Webseite}{}
    \newinst[1.5]{db}{Datenbank}{}
    
    \begin{call}{cl}{users()}{mvc}{json}
      \begin{call}{mvc}{get\_character\_list()}{db}{cursor}
      \end{call}
      \begin{callself}{mvc}{convert\_to\_json()}{}
      \end{callself}
    \end{call}
    
    \begin{call}{cl}{fields()}{mvc}{json}
      \begin{call}{mvc}{get\_field\_list()}{db}{cursor}
      \end{call}
      \begin{callself}{mvc}{convert\_to\_json()}{}
      \end{callself}
    \end{call}
  \end{sequencediagram}
  \caption{Sequenzdiagramm der Aktualisierung des Spielfeldes}
  \label{fig:aktualisierung}
\end{figure}

Auch bei dem Ablauf eines Spielzuges (siehe \ref{fig:spielzug}) müssen mehrere Anfragen gestellt werden. Dies ist aber 
sinnvoll, da oft eine längere Zeit auf Benutzereingaben gewartet werden muss.
\begin{figure}
 \centering
 \begin{sequencediagram}
    \newthread{cl}{Browser}{}
    \newinst[1.5]{mvc}{Webseite}{}
    \newinst[1.5]{db}{Datenbank}{}

    \begin{call}{cl}{roll\_dice()}{mvc}{json}
      \begin{call}{mvc}{roll\_dice()}{db}{cursor}
      \end{call}
    \end{call}
    
    \begin{call}{cl}{buy()}{mvc}{json}
      \begin{call}{mvc}{buy()}{db}{cursor}
      \end{call}
    \end{call}

    \begin{call}{cl}{finish\_turn()}{mvc}{json}
      \begin{call}{mvc}{finish\_turn()}{db}{cursor}
      \end{call}
    \end{call}
  \end{sequencediagram}
  \caption{Sequenzdiagramm eines Spielzuges}
  \label{fig:spielzug}
\end{figure}